%@metapost:bordeaux2005.mp
%@Titre: Bordeaux -- 2005
\par Une course a été organisé pour les élèves de 3\ieme\ (40 gar\c cons et 50 filles) d'un collège. Les résultats sont donnés dans les tableaux suivants.
\begin{description}
\item[Résultats des gar\c cons]\hfill\newline
  \begin{center}
    \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|c|X|X|X|X|X|}
      \hline
{\bf Temps de parcours}&de 10 à 15 min&de 15 à 20 min&de 20 à 25 min&de 25 à 30 min&de 30 à 35 min\\
\hline
{\bf Effectifs}&\multicolumn{1}{c|}{8}&\multicolumn{1}{c|}{14}&\multicolumn{1}{c|}{9}&\multicolumn{1}{c|}{6}&\multicolumn{1}{c|}{3}\\
\hline
    \end{tabularx}
  \end{center}
\item[Résultats des filles]\hfill\newline
  \begin{center}
    \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|c|X|X|X|X|X|}
      \hline
{\bf Temps de parcours}&de 10 à 15 min&de 15 à 20 min&de 20 à 25 min&de 25 à 30 min&de 30 à 35 min\\
\hline
{\bf Effectifs}&\multicolumn{1}{c|}{7}&\multicolumn{1}{c|}{8}&\multicolumn{1}{c|}{12}&\multicolumn{1}{c|}{11}&\multicolumn{1}{c|}{12}\\
\hline
    \end{tabularx}
  \end{center}
\end{description}
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Montrer que le temps de parcours moyen des gar\c cons est 20,25 minutes (c'est-à-dire 20 minutes et 15 secondes).
    \item Calculer celui des filles.
    \end{enumerate}
  \item Compléter, après l'avoir recopié, le diagramme en barres ci-après qui représente les résultats contenus dans les deux tableaux précédents.
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item Calculer le pourcentage de filles ayant effectué un temps compris entre 15 et 30 minutes pour cette course.
    \item Calculer le pourcentage d'élèves ayant effectué un temps compris entre 15 et 30 minutes pour cette course (arrondir au dixième).
    \end{enumerate}
  \item Entre le groupe des gar\c cons et celui des filles, lequel vous paraît le plus homogène ?
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{bordeaux2005-1}\]